返工大過天 - 高慧然

返工大過天 - 高慧然

印尼國會本來打算積極推出多項修正草案，包括極具爭議性的「道德性」條文，禁止婚姻外的同居行為、婚前性行為，以及同性間的性行為。此外，印尼現行法律雖也禁止墮胎，但允許女性在有醫療需要及因被強暴而懷孕的狀況下墮胎，修正草案則完全禁止墮胎，沒有例外，違者最高可被判監四年。

新草案引發當地學生抗議，在與警察的衝突中，兩名學生死亡。

學生死亡並未制止法例通過，但印尼政府禁止未婚同居卻嚇壞了外國旅遊者，深恐因情侶外遊而惹上官非，外國遊客紛紛取消去印尼的度假計劃。旅遊業是印尼經濟命脈，在旅遊業的強烈反對下，印尼總統終於表示無限期推遲這一法案的審批。

印尼這場抗爭運動給香港人的啟示是，最終能令政府屈服的不是平民的人命傷亡，而是對國家經濟的重創。香港反逃犯修訂條例引發的抗爭運動已持續五個多月，抗爭者用盡所有抗爭手段，政府都不理民眾訴求。寫此文時，理大攻防戰仍未結束，學生被逼回理大孤城，外面的人進不去，裏面的人出不來，傷者無人救援，香港陷入人道災難，理大學生校董李傲然呼籲全港大罷工，正如中大被攻打當晚，中大女生都呼籲香港人罷工來救他們、救香港。只有令香港經濟崩潰，才會觸動政府痛感神經。可是，香港人仍然返工大過天，只顧眼前利益，不知道只有我城得救，才能繼續有工開。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

推

面對現實，長期抗爭，分工合作